納瓦羅透露川習會細節：前30分鐘中方只有習近平說話

新唐人北京時間2018年12月04日訊】週一（12月3日），白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）接受美媒採訪，透露了G20峰會後「川習會」的一些細節，並指出，美方除了給中共90天時間去完成其早該做的事情之外，並沒有做出任何讓步。
廣告
週一，納瓦羅接受了美國全國公共廣播電台（NPR）的電話採訪，回顧了在布宜諾斯艾利斯（Buenos Aires）舉行的晚宴上，川普總統與中共領導人習近平及其他中方代表談話的一些細節。

納瓦羅表示，雙方就整個結構性問題進行了討論，包括中共強制技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘、網絡入侵及網絡盜竊、服務和農業等諸多方面。

對於NPR主持人詢問——晚宴上中方是否重視解決美中貿易爭端問題，納瓦羅回答，一開始主要是習近平在談，他是前30分鐘裡中方唯一在談話的人。

納瓦羅說，習近平就加大購買美國商品、保護知識產權、強制技術轉讓等許多問題做出了承諾。對於美中媒體對會談內容的報導為何不太一致，他表示這並不奇怪，因為中共是弱勢的一方，中共媒體傳遞的消息是有差異。但當天會談結束時，雙方互相傳遞的信息已非常明確，即到90天結束時，美方需要看到中方在貿易問題上做出的實質性、結構性的改變。

納瓦羅表示雙方討論了汽車關稅問題，並指出當前兩國的汽車貿易是不公平的——中共向美國徵收40%的汽車進口稅，而美國對進口汽車只徵收2.5%的關稅。

納瓦羅說，關於汽車關稅的問題，將由美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）負責談判，他是最難對付的談判對手，將負責與中共進行關於降低關稅方面的談判。

最重要的是，納瓦羅指出，美方在「川習會」上沒有做出任何讓步，只是給了中共90天時間，讓他們去做過去20年來早就該做的事情而已。

（記者李佳欣編譯報導/責任編輯：東野）

通...商...

侵侵

..The first 30 minutes - the first 30 minutes through that dinner were primarily the Chinese president, Xi Jinping. He was the only one who spoke at that dinner for the Chinese side,

我覺得佢係話全晚只有習總代表中國講野
原文:
[重要]Navarro:中方只有習總發言; 口講冇用, 我哋要真實, 可驗證結果

人民日報: G20上習總理一開聲，沒人敢出來反對，全場人都啞了

又贏

習大大好man呀

youtube

美國嚇傻了 特朗普後悔了
習總書記一說話 全場都啞了

雙方都吹水
話對方認低威
我就信習總
不願打、不怕打、必要時不得不打
牛逼🤙

大學present咁

有沒有人反對

未有 未有 未有

雜種心諗…估唔到稱帝之後咁麻煩….

軍曹叔叔，呢d係未叫「無兵司令」？

即係美國班友坐響度聽咗習總廢up半個鐘

天子一出聲，

鬼子收皮！

何止牛逼直頭牛歡喜

中國就係俾你呢啲吹水怪害死 講啲似是而非既野 令好多人唔能夠認清事實 每一秒都生活係幻想之中
中國自清朝以來都無再進步過 每一個官都不停講大話 令國家政策經常都錯判形勢 不過算啦 5毛都係聽唔明架喇

我講完了，大家有補充嗎
狗官s:
May 由
May 由
May 由

對於美中媒體對會談內容的報導為何不太一致，他表示這並不奇怪，因為中共是弱勢的一方，中共媒體傳遞的消息是有差異。

通常弱者先會吠咁多聲

納瓦羅表示，雙方就整個結構性問題進行了討論，包括中共強制技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘、網絡入侵及網絡盜竊、服務和農業等諸多方面

呢堆中國佬點會做到，佢話得都係呃你，拖到你任期完當贏

呢啲一早預咗，班共狗唔通認低威咩

唔洗翻譯?

除咗習大大之外都唔使翻譯